雪撬包括左三種，哈士奇係其中一種，並唔係蝗語。

西伯利亞雪撬(Siberian Husky)

阿拉斯加雪撬犬(Alaskan Malamute)

薩摩耶犬(Samoyed)

【撞樣系列】想養雪橇犬？三個常見品種要認識外形性格怎分辨？

不過有時同連登仔講都晒氣

大部份盲反撚都係住公屋，狗都未接觸過。

F9

因為講開Husky唔係哈士奇

薩摩耶最正,好玩又好攬
不過香港太熱,去海外住先養得

香港講開西摩喎...

粵語點將husky 譯成 哈士奇
哈士奇個名一睇就知係北方話

以前尚未好多人識阿拉斯加既時候不嬲都用雪橇作為西伯利亞既別稱
係要到有需要講明狗種先至再講西伯利亞 or 阿拉斯加
哈士奇哩個名我真係近哩幾年先會係香港人口中聽到
哈士奇個名正唔正宗唔知啦 但係香港既話唔係主流稱呼囉只可以講

樓主大陸閪想用蝗語入侵香港
屌你老母喇大陸狗

會然Husky點睇

見親大多數香港人都係叫雪撬/husky

哈士奇係咪蝗語我唔知
但係你用粵語譯唔到嚟做論據係有啲奇怪同唔make sense
因為Husky 譯做哈士奇用粵語讀係更貼近原音嘅
Hus 哈士 Ky 奇，「奇」一字為K 音符合返原來嘅Ky 音
假如用中國語譯「哈士奇 」讀為 Ha Shi Qi
「哈士」兩字粵中兩語分別唔大
重點係「奇」字，聲母為Q 讀音近粵語「痴」
無法對應原音Ky
就咁睇，哈士奇呢個讀法係用粵語譯/讀更貼近原音的

正常啲香港人叫開雪橇/husky
細分：西伯利亞/ 阿拉斯加既雪橇/husky
哈士奇無咩人用中文咁去叫佢
又或者話佢係哈士奇既一種雪橇

但哈士奇呢個term非香港網站出現率較高
同埋佢地會將哈士奇解讀=雪橇
姐係會叫西伯利亞/阿拉斯加既哈士奇

常見就呢2種講法

薩摩耶
西摩呀柒頭

哈士奇唔係台灣叫先咩

屌你老母 就唔係螳語

奇字係廣東話先至 k 聲喎
蝗語讀出黎咪huschi

乞時ky

唔撚識拼音？
睇下樓上啲reply喇

On撚9 哈士奇呢句野係得支那狗同台狗先會咁叫

。。。。。

ugcf9

不嬲都用 西伯利亞 同 阿拉斯加啦分架啦
哈你老母士奇咩
你幾歲落黎香港呀？

咪係

支那

西摩香港人明明叫開幾十年

寵物黎jer
是撚但la

聽親叫雪撬做哈士奇嘅都係有口音嘅
上面新移民落黎幾年就當自己真係香港人

husky

西摩呀屌你個閪咩薩摩耶

我叫Sydney

叫開雪撬狗

香港人點會叫雪梨? 食得架個梨?

明顯大陸仔先叫乜撚野二哈二哈, 二你老母咩
雪橇犬, 再細分Alaskan(阿拉斯加)或Siberian(西伯利亞)
西麼就西麼啦薩摩耶 一聽就知大陸仔拼D蝗語發音
好撚懷疑你係咪就係住公屋日撚日J人地D狗個D傻鳩

螳定蝗? 中文大陸學架?

一開始已經講明我唔知佢係咪蝗語
我細個聽開都係就咁叫雪橇
只係有人話個讀音用廣東話譯唔到
我純粹用返語言嘅讀音嚟解析返個字用廣東話譯到，更加比中國語更接近原音都食咁多負評

香港人一係講中文雪撬 一係講英文Husky

你叫講不如所以統稱做狗算啦

樓主肯撚定係下面是旦一種：
新香港大陸喱；
2000後中小學雞比人洗撚左腦以為哈士奇係本地話

結論：
收撚皮啦 係度扮尻哂野想潛移默化

小朋友
你用蘋果個網睇佢近廿年新聞
係近年先有哈士奇3字

公司有一個阿姨又係講二哈

雖然知佢講緊隻狗 但完全唔知呢2個字點黎

條支那賤種係到合理化佢D垃圾支那terms.

新奇士橙就識, 哈佢老尾.

大家唔好再回 樓主5毛

想當年初出茅廬時係西貢見到話佢係雪橇犬
係小巴總站邊果間茶餐廳
隔離台個阿叔話唔係 係叫husky
個鬼妹帶住幾隻狗黎食lunch
最記得隻狗眼好似狼
其實當時到而家都唔識分

赫斯基

西摩好打耳

真係有香港人講哈奇士???

香港不嬲講開雪橇
淨係知大陸狗同台仔會講哈士奇
你幾時落嚟香港呀大陸樓主

呢個似國語拼音多啲.

唔識字就咪衝出黎柒, 好似上面講, 叫狗算la.

明明香港叫開西摩
你都可以收到十幾個負評多過正評
你就連登幾多支那仔同蝗語教學小朋友

柒你老母呀大陸狗
不嬲都講開雪橇

新移民大陸種會

哈你老母

支那狗先會咁叫

人地都話雪撬都有三種

台豬都係叫哈士其 根本係得講普通話既人先會叫哈士其 btw樓豬你呢d仆街食屎啦

幾錢隻？

husky最型棍

husky 要譯都係 黑士奇啦, 點會係哈
哈好明顯係普通話

西伯利亞咪即係 husky, 點樣可以再分

咪 阿拉斯加 西伯利亞 同 西摩三種
有乜問題

叫哈士其嘅全部都係大陸閪

同 小鮮肉 吃貨 富二代 小三 呢d蝗語一鳩樣
無啦啦d媒體都係到用搞到d on9仔認為無問題

死！一路以為叫哈奇士

條女幾正

乞士奇

香港人叫淨叫雪橇= husky, 其實太籠統唔太岩
以前黎香港雪橇品種多數得husky先會咁叫
但後來都多左西摩 阿拉斯加, 佢地都係雪橇狗, 太易混淆
正vr你去買狗, 人地話係雪橇, 你都一定會再細問係邊隻雪橇
用開唔一定係好, 有錯就要改架啦

其實"媒體"呢2個己經係. 香港叫傳媒.

咪臭係 一係叫番西伯利亞 一係講番husky
都唔知講咩細分 譯乜鳩哈士奇 真係柒到癲

屌樓主老母，唔洗講咁多

當我錯先 真心求教 媒體都算係?
媒體我真係細細個已經聽到

講 你幾歲黎香港

媒體 大陸仔扮香港人

媒體係97後第一批俾台灣/支那入侵既辭語.

全寫係傳播媒體, 香港簡稱叫傳媒.

睇樓主條link
其實香港人不論無論西伯利亞/阿拉斯加
都統稱英文husky/中文雪橇

樓主就話啲人唔識野
西伯利亞種應該叫哈士奇
所以哈士奇唔係蝗語

但其實叫哈士奇既人
無論西伯利亞/阿拉斯加都叫哈士奇

條傻鳩話哈士奇係第三種丫. 人唔笑狗都吠.

Hk01你當權威？知唔知佢係邊度公司？
結論：樓主係大陸人

嘿/乞士奇先岩？

唔關topic事
但係哈同普通話同廣東話讀好似冇分別

其實樓主重點唔係放係啲人叫岩/錯
係用呢個point去話叫哈士奇唔係蝗語

傳播媒體呢個字眼我識 我一直認為傳媒同媒體係通用 都係傳播媒體嘅簡稱

咁可能真係你啱 我97年先係6歲 你話果陣呢個用詞係入侵左香港 咁可能真係我由細俾人洗左腦啦

btw 哈士奇點都係蝗語 無得拗

雪梨既唐人都講開雪梨，唔信你問下自己澳洲大既朋友親戚

咁佢條link又真係咁講既
但大多數人唔會咁樣去分類

講緊香港丫, 雪梨唐人關香港叉事?

明明就係 西伯利亞 阿拉斯加 西摩呢三種
條柒碌就講到有種獨立係叫哈士奇咁

識過都係聽開悉尼
但唔知幾時有聽到好似tvb字幕用雪梨
但慣左用前者/英文
後者多數生果先會用
無話你錯

雪撬包西摩？

住嗰班都唔關事關邊個事？

唔理哈士奇先

香港人西伯利亞就叫husky/雪橇, 阿拉斯加就叫阿拉斯加, 幾時統稱過叫husky 唔識先會溝埋黎叫

而家講香港譯名同支那譯名.

唔通又關澳洲人事wor? 傻鳩死返去支那LA.

阿拉斯加個隻叫Malamute
叫得husky就一定係阿斯加
兩隻係唔同犬種黎
你去google search husky 一定唔會出到malamute
調返轉都係

雪橇其實有10幾20種, 簡單黎講以前d人會用黎拉雪橇既狗都叫雪橇
樓主講果3隻只係現代最常見最多人養既3個品種

香港有毒果同CCTVB 狂轉支譯, 政府又帶頭跟支譯.

香港一日唔獨立, 幾努力屌都無用.

你：我係香港人
支那人：你係中國人啊
你：屌你老母，我係香港人啊！
支那人：我叫你中國人，關你叉事？

事實關我叉事.

支那人日日都鳩叫台灣係支那一部份, 台灣唔通就係支那一部份?

你係咪想講得husky一定係西伯利亞
唔識既話睇你地講野真係亂到7彩

Diu yes

西摩吖屌你老母

個條傻西, 一係ON9, 一係五毛玩偷換概念. 係到合理化雪梨呢個支譯.

阿拉斯加個隻叫Malamute
叫得husky就一定係西伯利亞
兩隻係唔同犬種黎
你去google search husky 一定唔會出到malamute
調返轉都係

咪就係
咁雪梨點會唔關雪梨人事？
同埋香港不嬲就叫雪梨，係近二三十年先轉左做悉尼
再咁落去，維珍尼亞變弗吉尼亞都係遲早既事

我覺得哈士奇貼近粵音多啲

但先不論哈士奇係咪蝗語，我覺得上面班人定義蝗語嘅方法有啲怪。以前無近年先出現嘅就係蝗語？語言係會慢慢演化，唔同語言都會慢慢出現新嘅詞彙，如果所有新出現嘅字都定義為蝗語要被批鬥，咁廣東話永遠都唔會進步。

屌你雪梨係傳統港譯黎，支那先叫悉尼呀

真係認賊作父

公屋仔

發現公屋仔

仲有滿地可，依家個個都叫蒙特利爾，跟晒支那嗰套

呢個post好撚多公屋仔

調返轉咋掛？
英文同悉尼讀音似啲喎

紅底01都好拎出黎

你睇返舊報紙，80年代以前全部都係雪梨，90年代一半半，依家全部悉尼

你用蝗語讀一次就知，Sydney係點都讀唔到雪梨依個音

husky個樣太搞笑 淨係叫佢雪橇凸顯

唔到

請問一套本身已經成熟既語言點樣可以進步？
你指要進步既意思係咪即使本身本土語言已經有果個字詞for 某個meaning 都要夾硬用外來語黎代替？
如果你話係新發明既就冇得講啫

叫開moon moon

我正reply

OK, 我柒 x_x 攪錯左.

中文名稱
在澳洲當地，「雪梨」和「悉尼」兩種中文名稱均有使用，其中悉尼市政府將「雪梨」作為繁體中文標準譯名，而將「悉尼」作為簡體中文標準譯名[7]。中華人民共和國駐悉尼機構使用「悉尼」[8]，如中華人民共和國駐悉尼總領事館。而中華民國駐悉尼機構則使用「雪梨」，如駐雪梨台北經濟文化辦事處 [9]。悉尼當地的華人社團組織名稱大多冠以「雪梨」，澳洲的華文媒體傳統上使用的也是「雪梨」。隨着來自中國大陸的移民和留學生增多，近年來澳洲各級政府及當地華人社區使用「悉尼」的也越來越多。

*正想

今次我柒, 但你個例子真心on9. 香港政治上真係當支那人, 但香港人唔認同, 想獨立. 唔係得把口.

事實香港而家俾班支那文化入侵, 就算真香港人都好易混淆. 而家洗腦就係一日唔得洗十日, 洗十日唔得就一千日, 今代人唔得就洗下一代.

香港係政治上一日獨上唔到, 佛吉尼亞係必然既事.

我覺得係同一件事
我地逼雪梨人做悉尼
同支那人逼我地做中蟈人本質上一樣，一樣都係唔尊重
係嚴重程度有差異

應該係話好多child登仔連街都唔出，日日對住個keyboard打哂飛機，以為google下，youtube下就等於現實。

網上資源有真也有假，等同書中自有黄金屋，但讀死書就變書蟲一樣咁on9.

大家巴打討論下無所謂，係想大家正確認識香港本土文化啫

平時係旺角會見到隻好大隻

曲線教蝗語

ON9. 咁都叫同一件事? 咪玩la.

我地係支那叫佢地用廣東話咩? 我地係香港叫lo.

你覺得唔同係因為你無設身處地，你我係香港人，雪梨關我撚事咩。
但如果你係雪梨人，個個都話悉尼悉尼，你唔會覺得有問題？
嗰種反感未必去到反面，因為唔係話好嚴重。

但你一定有聽過，莫因惡小而為之。人地覺唔嚴重就做得？
咁支那人黎香港拉gip打尖大聲呼喝都做得啦，都唔係好嚴重啫？

唔好去縮細人地既問題黎放大自己苦況，我覺得會比較好。

香港叫開「大眾傳播媒介」>大眾傳媒>傳媒

所以係澳洲會用英文叫Sydney.

你對澳洲人講中文做乜鳩? 移民都唔識英文就收皮la.

唔好意思, 乜野小惡大惡, 而家香港獨立跟本無本錢無能力講乜野君子之道.

正如前面條友要強姦仔, 你有把刀仔, 你可以繼續堅持自己個套乜柒大惡小惡唔吉佢, 但結果只有一個.

而家香港己經去到俾人種族滅絕, 你可能以為離你好遠, 但只要美國取消香港關係法, 香港即時失去價值, 一個月內變新彊集中營都得.

你呢d人, 我會叫做婦人之人.

人唔係聖人, 知錯認錯改就ok.

你而家可以串柒柒, 希望閣下一世人一次都唔好柒, 唔係你就收皮la.

叫開moon moon 月月

呢度有少少牽涉以前對傳媒既要求
以前既傳媒要求客觀，中立，發佈消息既係事主，吸收資訊既係觀眾，不論電台/電視/報紙，都只不過係容觀地轉達資訊既「媒介」

後來點解會出現媒體，係因為傳媒開始有立場，隨左轉達，亦都成為左主動發佈資訊同立場既源頭，就慢慢由媒介變成媒體

婦人之仁

你都理解錯我既意思，簡單講我地唔想俾人蝗化，我地自己都唔好去做相同既嘢。

唔想俾人強姦，自己首先唔好強姦人，咁樣好難好唔合理？

完全唔關君唔君子事。

如果要保護香港就要殺晒所有支那人, 我一定會咁做.

規則同禮義唔係用黎限制弱者, 無能力既人無選擇權. 正如支那共狗係用規條黎限制弱者, 自己就可以無法無天. 我唔會對支那人講任何道義.

殺支那人可能係必要之惡，我唔評論。
但同冒犯雪梨人有咩關係？

你講乜撚野 蝗就蝗啦 西摩同雪橇呀

on9 細個一直聽開雪梨架 係之後跟大陸先轉做悉尼咋

00後？？我地60後就叫開雪梨

係蝗先用得多 但普通話直譯真係唔係 哈士[奇]wo

呢位巴打心水清

就算我望住哈士奇三個字 我都係讀咗Husky

其實有無諗過有Alaskan Husky? 雖然唔出名又唔係純種狗 不過好多雪橇賽都用Alaskan husky
我想講既係husky唔一定係西伯利亞架

人哋好明顯速成撚打錯字啦
與其捉呢啲
講返husky好過啦

樓主俾狗屌 咁簡單既野都唔撚識 笑大人個口
番屋企讀多幾年書先再出黎7啦 咁樣可能會7少d
唔識英文中文就報下d course 啦 係度班門弄斧 你老母都笑9你啦傻閪

哈士奇應該就台灣叫先嘅
十幾廿年前 online game天堂
都係將husky譯做哈士奇

因為樓主開post就起哂鋼
咪變左唔係討論正確學術名
變左係咪蝗語討論

傳媒春秋聽過未
毛孟靜主持

香港人會答
我養隻雪橇
or
我養隻husky

人哋問你乜嘢種
先再細分咁答

西伯利亞雪撬(Siberian Husky)

阿拉斯加雪撬犬(Alaskan Malamute)

薩摩耶犬(Samoyed)

哈你老母

讀開husky，哈士奇真係好少聽，多數都係直接講雪橇

個啲話「細細個就聽到」既，唔該諗下自己今年幾歲先啦

咩係二哈
二辜唔得咩？

香港無人講哈士奇 只會講 husky
睇得蝗片多先會咁叫

台灣都會將husky叫做哈士奇
不過連登仔好偏心 如果係台妹把口講出嚟嘅 一定無事

我理撚得大陸定台灣講咩
而家佢話香港叫開哈士奇就on9啦

奇字北話讀chi

西伯利亞=細隻d 毛無咁爆,聰明d
阿拉斯加=大隻d，多毛d
利申：最近想養有睇過下咁

幫husky整個廣東話譯音囉屌

直接講Husky

媒體係不嬲有人用 不過用法上以前d人同傳媒係唔同
媒體以前用開係指傳遞訊息既途徑
傳媒係傾向指人/記者之類

我隻汪